"Xamsa" asari muallifi kim?
A. Zahiriddin Muhammad Bobur
B. Alisher Navoiy
C. Atoyi
D. Lutfiy
ANSWER: B

Alisher Navoiyning qaysi asari nasriy (proza) asar hisoblanadi?
A. Farhod va Shirin
B. Layli va Majnun
C. Mahbub ul-qulub
D. Hayrat ul-abror
ANSWER: C

Qaysi shoir ijodida hajviy (satirik) yo‘nalish yetakchilik qiladi?
A. Muqimiy
B. Bobur
C. Navoiy
D. Lutfiy
ANSWER: A

Zahiriddin Muhammad Bobur qaysi tarixiy asari bilan mashhur?
A. Shohnoma
B. Temurnoma
C. Boburnoma
D. Qobusnoma
ANSWER: C

"G'azallar shohi" unvonini olgan ijodkor kim?
A. Jomiy
B. Alisher Navoiy
C. Uvaysiy
D. Furqat
ANSWER: B

Furqatning qaysi janrdagi asarlari o‘zbek she’riyatiga yangilik olib kirdi?
A. G‘azal
B. Ruboiy
C. Musammat
D. Satirik she’r
ANSWER: D

"Devoni lug‘otit turk" asari muallifi kim?
A. Ahmad Yassaviy
B. Yusuf Xos Hojib
C. Mahmud Koshg‘ariy
D. Abdulla Qodiriy
ANSWER: C

Ahmad Yassaviy qaysi asari bilan mashhur?
A. Qutadg‘u bilig
B. Hikmatlar
C. Muhokamat ul-lug‘atayn
D. Dostonlar
ANSWER: B

"Xazoyin ul-maoniy" asarining muallifi kim?
A. Lutfiy
B. Atoyi
C. Navoiy
D. Bobur
ANSWER: C

Qaysi adib "Mirzo Ulug‘bek" romani muallifi?
A. Oybek
B. G‘afur G‘ulom
C. Abdulla Qahhor
D. Cho‘lpon
ANSWER: A

"O‘tgan kunlar" romani qaysi adib qalamiga mansub?
A. Cho‘lpon
B. Fitrat
C. Abdulla Qodiriy
D. Oybek
ANSWER: C

Abdulla Qahhor ijodining asosiy yo‘nalishi nima?
A. Tarixiy roman
B. Dramaturgiya
C. Hikoya va yumor
D. Lirik she’riyat
ANSWER: C

"Yolqin" va "Kecha va kunduz" asarlari muallifi kim?
A. G‘afur G‘ulom
B. Cho‘lpon
C. Hamid Olimjon
D. Zulfiya
ANSWER: B

O‘zbekiston Qahramoni unvoniga sazovor bo‘lgan shoir Abdulla Oripovning eng mashhur dostonlaridan biri?
A. Rustam
B. Hamma
C. Jannatga yo‘l
D. Sog‘inch
ANSWER: C

G‘afur G‘ulomning "Shum bola" asari qaysi janrda yozilgan?
A. Roman
B. Qissa
C. Doston
D. Hajviy hikoya
ANSWER: B

"O‘zbekiston" she'ri muallifi kim?
A. Erkin Vohidov
B. Abdulla Oripov
C. Muhammad Yusuf
D. Zulfiya
ANSWER: B

O‘zbek adabiy tiliga asos solgan adib sifatida kim e'tirof etiladi?
A. Mirzo Bobur
B. Alisher Navoiy
C. Cho‘lpon
D. Fitrat
ANSWER: B

O‘zbek romantizmining yirik namoyandasi kim?
A. G‘afur G‘ulom
B. Oybek
C. Cho‘lpon
D. Hamid Olimjon
ANSWER: B

Besh misradan tashkil topgan she’riy shakl nima deb ataladi?
A. Ruboiy
B. G‘azal
C. Muhammas
D. Masnaviy
ANSWER: C

Adabiyotda biror voqeani kichik hajmda bayon etuvchi nasriy janr qaysi?
A. Roman
B. Doston
C. Hikoya
D. Ocherk
ANSWER: C

Qofiyadosh so‘zlarni bir-biriga yaqinlashtiruvchi turg‘un bo‘g‘inlar tizimi nima deyiladi?
A. Vazin (Aruz)
B. Qofiya
C. Ritmi
D. Turoq
ANSWER: A

O‘xshatish, jonlantirish, mubolag‘a kabi badiiy vositalar umumiy nom bilan nima deyiladi?
A. Janr
B. Mavzu
C. Badiiy san’at
D. Syujet
ANSWER: C

"Iliada" va "Odisseya" dostonlari qaysi ijodkorga tegishli?
A. Virgil
B. Gomer
C. Shekspir
D. Dante
ANSWER: B

Uilyam Shekspirning eng mashhur tragediyalaridan biri qaysi?
A. Don Kixot
B. Romeo va Juletta
C. Ilohiy Komediya
D. Hamlet
ANSWER: D

"Yulbars terisini yopingan pahlavon" dostonining muallifi kim?
A. Nizomiy Ganjaviy
B. Firdavsiy
C. Shota Rustaveli
D. Jomiy
ANSWER: C