Jismning tezligi, yo‘nalishi va trayektoriyasini o‘rganuvchi fizika bo‘limi nima deb ataladi?
A. Dinamika
B. Statika
C. Kinematika
D. Termodinamika
ANSWER: C

Kuchning SI dagi birligi qaysi?
A. Kilogramm (kg)
B. Joul (J)
C. Nyuton (N)
D. Vatt (W)
ANSWER: C

Jismning massasi va tezlanishi ko‘paytmasiga teng bo‘lgan kattalik nima?
A. Bosim
B. Quvvat
C. Kuch
D. Energiya
ANSWER: C

Jismni harakat holatini saqlab qolish xususiyati nima deyiladi?
A. Inertsiya
B. Impuls
C. Ish
D. Gravitatsiya
ANSWER: A

Ish (A) ning o‘lchov birligi qaysi?
A. Nyuton
B. Vatt
C. Joul
D. Paskal
ANSWER: C

Jismning harakati tufayli yuzaga keladigan energiya turi qanday ataladi?
A. Potensial energiya
B. Kimyoviy energiya
C. Kinetik energiya
D. Issiqlik energiyasi
ANSWER: C

Mexanik ishning bajarilish tezligini ifodalovchi kattalik nima?
A. Energiya
B. Bosim
C. Quvvat
D. Tezlik
ANSWER: C

Gidrostatik bosim qaysi kattalikka bog‘liq emas?
A. Suyuqlik zichligi
B. Idish shakli
C. Chuqurlik
D. Erkin tushish tezlanishi
ANSWER: B

O‘rtacha tezlikni topish formulasi qaysi?
A. v(o'r) = S ⋅ t
B. v(o'r) = S / t
C. v(o'r) = t / S
D. v(o'r) = a ⋅ t
ANSWER: B

Erkin tushish tezlanishi (g) ning qiymati taxminan nechaga teng?
A. 9.8 m/s
B. 9.8 m/s²
C. 10 m/s
D. 98 m/s²
ANSWER: B

Moddaning qaysi holatida uning zarrachalari tartibsiz harakatlanadi va ajralmas bog‘liq bo‘ladi?
A. Gazsimon
B. Qattiq
C. Suyuq
D. Plazma
ANSWER: C

Modda qattiq holatdan to‘g‘ridan-to‘g‘ri gaz holatiga o‘tishi qanday ataladi?
A. Erish
B. Bug‘lanish
C. Sublimatsiya
D. Kondensatsiya
ANSWER: C

Issiqlik uzatishning modda oqimi orqali sodir bo‘ladigan turi qaysi?
A. Issiqlik o‘tkazuvchanlik
B. Konvektsiya
C. Radiatsiya
D. Issiqlik sig‘imi
ANSWER: B

Haroratni o‘lchash birligi qaysi?
A. Joul
B. Kalvin
C. Nyuton
D. Volt
ANSWER: B

Ichki energiya nima?
A. Mexanik ish
B. Jismning kinetik va potensial energiyalari yig‘indisi
C. Zarrachalarning kinetik va potensial energiyalari yig‘indisi
D. Atrofdagi havo bosimi
ANSWER: C

Tok kuchini o‘lchash birligi qaysi?
A. Volt (V)
B. Amper (A)
C. Om (Ω)
D. Koulon (C)
ANSWER: B

Zanjirning bir qismi uchun kuchlanish, tok kuchi va qarshilikni bog‘lovchi qonun qaysi?
A. Nyuton qonuni
B. Paskal qonuni
C. Om qonuni
D. Arximed qonuni
ANSWER: C

Elektr zaryadining o‘lchov birligi nima?
A. Amper
B. Volt
C. Koulon
D. Joul
ANSWER: C

Elektr tokining issiqlik effektini (isitishini) ifodalovchi qonun qaysi?
A. Faradey qonuni
B. Kulon qonuni
C. Joul-Lens qonuni
D. Gyuks qonuni
ANSWER: C

Magnit maydonni nima hosil qiladi?
A. Harakatlanuvchi elektr zaryadlari
B. Tinch turgan elektr zaryadlari
C. Faqat izolyatorlar
D. Faqat dielektriklar
ANSWER: A

Yassi ko‘zguda hosil bo‘lgan tasvir qanday bo‘ladi?
A. Haqiqiy va kattalashgan
B. Mavhum va to‘g‘ri
C. Haqiqiy va kichraygan
D. Mavhum va teskari
ANSWER: B

Yorug‘likning bir muhitdan ikkinchisiga o‘tishda tarqalish yo‘nalishini o‘zgartirishi qanday hodisa?
A. Qaytish
B. Sinish
C. Interferensiya
D. Diffraktsiya
ANSWER: B

Ovoz qaysi muhitda eng tez tarqaladi?
A. Havoda (Gaz)
B. Suyuqlikda
C. Vakuumda
D. Qattiq jismlarda
ANSWER: D

Yorug‘lik to‘lqinlarining vakuumdagi tezligi taxminan nechaga teng?
A. $3 \cdot 10^5$ m/s
B. $3 \cdot 10^8$ m/s
C. $3 \cdot 10^6$ m/s
D. $3 \cdot 10^4$ km/s
ANSWER: B

To‘lqin uzunligi va chastotasi orasidagi bog‘liqlik qaysi formula orqali ifodalanadi?
A. $v = \lambda + \nu$
B. $v = \lambda \cdot \nu$
C. $v = \lambda / \nu$
D. $v = \nu / \lambda$
ANSWER: B