Yerning ichki qatlamlaridan eng markazda joylashgani qaysi?
A. Mantiya
B. Yer po‘sti
C. Yadro
D. Litosfera
ANSWER: C

Geografik uzunlik nimani o‘lchash uchun ishlatiladi?
A. Ekvatordan uzoqlikni
B. Bosh meridian (Grinvich)dan uzoqlikni
C. Mutlaq balandlikni
D. Bosimni
ANSWER: B

Xarita masshtabi 1:100 000 bo‘lsa, u qanday masshtab turiga kiradi?
A. Katta
B. O‘rta
C. Kichik
D. Juda katta
ANSWER: B

Geografik kenglik va uzunlik kesishmasi nima deb ataladi?
A. Yuza
B. Geografik nuqta
C. Radius
D. Parallel
ANSWER: B

Yer yuzasining suv qobig‘i nima deyiladi?
A. Atmosfera
B. Biosfera
C. Litosfera
D. Gidrosfera
ANSWER: D

Dunyodagi eng baland tog‘ cho‘qqisi qaysi?
A. K2
B. Everest
C. Kilimanjaro
D. Elbrus
ANSWER: B

Yerdagi eng katta okean qaysi?
A. Atlantika
B. Hind
C. Tinch
D. Shimoliy Muz
ANSWER: C

Atmosferaning Yerga eng yaqin qatlami qaysi?
A. Stratosfera
B. Termosfera
C. Troposfera
D. Mezosfera
ANSWER: C

Dunyodagi eng chuqur joylashgan ko‘l qaysi?
A. Superior
B. Viktoriya
C. Baykal
D. Kasp
ANSWER: C

Shamol qaysi asbob yordamida o‘lchanadi?
A. Barometr
B. Termometr
C. Anemometr
D. Gigrometr
ANSWER: C

Qaysi kontinentda (qit'ada) doimiy aholi yashamaydi?
A. Avstraliya
B. Afrika
C. Antarktida
D. Shimoliy Amerika
ANSWER: C

Vulqon otilishi natijasida Yer yuzasiga chiqadigan erigan jins nima deb ataladi?
A. Magma
B. Litosfera
C. Lava
D. Geyzer
ANSWER: C

Iqlimni shakllantiruvchi asosiy omillar qaysilar?
A. Aholi zichligi
B. Yer yuzasining balandligi va dengizdan uzoqligi
C. Iqtisodiy rivojlanish darajasi
D. Tektonik plitalar harakati
ANSWER: B

O‘zbekistonning eng katta daryolari qaysilar?
A. Zarafshon va Amudaryo
B. Amudaryo va Sirdaryo
C. Sirdaryo va Norin
D. Chirchiq va Qashqadaryo
ANSWER: B

O‘zbekiston qaysi dengizga chiqa olmaydigan (quruqlikdagi) davlat?
A. To‘g‘ri
B. Noto‘g‘ri
C. Faqat Qora dengizga chiqishi mumkin
D. Faqat Qizil dengizga chiqishi mumkin
ANSWER: A

O‘zbekistonning Janubiy-G‘arbiy qismida joylashgan katta cho‘l qaysi?
A. Qumli cho‘l
B. Qoraqum
C. Qizilqum
D. Mirzacho‘l
ANSWER: C

O‘zbekiston necha davlat bilan chegaradosh?
A. 4
B. 5
C. 6
D. 7
ANSWER: B

O‘zbekistondagi eng baland nuqta qaysi?
A. Hazrati Sulton cho‘qqisi
B. Chimyon
C. Bobotog‘
D. G‘azalkent
ANSWER: A

Dunyo aholisining eng katta qismi qaysi qit'ada yashaydi?
A. Shimoliy Amerika
B. Afrika
C. Osiyo
D. Yevropa
ANSWER: C

Yerning asosiy geologik yoshi qaysi usul bilan aniqlanadi?
A. Uglerod 14 izotopi
B. Radiometrik usul
C. Stratigrafik usul
D. Qazilma qoldiqlarini o‘rganish
ANSWER: B

Kanadaning poytaxti qayer?
A. Toronto
B. Vankuver
C. Monreal
D. Ottava
ANSWER: D

Aholi zichligi deb nimaga aytiladi?
A. Bir shaharda yashovchilar soni
B. Har bir kvadrat kilometr maydonga to‘g‘ri keladigan odamlar soni
C. Mamlakatning umumiy aholisi
D. Aholining o‘rtacha yoshi
ANSWER: B

Neft, gaz, ko‘mir kabi tabiiy resurslar qanday resurslar guruhiga kiradi?
A. Tiklanadigan
B. Tugamaydigan
C. Tiklanmaydigan
D. Suv resurslari
ANSWER: C

Yevropa qit'asidagi eng uzun daryo qaysi?
A. Dunay
B. Reyn
C. Volga
D. Sena
ANSWER: C

Yaponiya qaysi tabiiy ofatga eng ko‘p moyil?
A. To‘fonlar
B. Qurg‘oqchilik
C. Zilzila va sunami
D. Qor ko‘chkilari
ANSWER: C