Kompyuterning barcha jarayonlarini boshqaradigan va ma’lumotlarni qayta ishlaydigan asosiy qism nima?
A. Tezkor xotira (RAM)
B. Protsessor (CPU)
C. Qattiq disk (HDD)
D. Monitor
ANSWER: B

Ma’lumotlarni uzoq muddat saqlash uchun mo‘ljallangan qurilma qaysi?
A. Protsessor
B. Tezkor xotira (RAM)
C. Qattiq disk (HDD)
D. Sichqoncha
ANSWER: C

Ma’lumotlarni kompyuterga kiritish uchun ishlatiladigan qurilma qaysi?
A. Printer
B. Monitor
C. Klaviatura
D. Plotter
ANSWER: C

Ma’lumotni vaqtincha saqlash va protsessorga tezkor uzatish uchun ishlatiladigan xotira turi nima?
A. ROM (Doimiy xotira)
B. HDD (Qattiq disk)
C. RAM (Tezkor xotira)
D. Flesh-xotira
ANSWER: C

Kompyuterning asosiy ishlash ko‘rsatkichi nimada o‘lchanadi?
A. Gigabayt (GB)
B. Gerts (Hz) yoki GigaGerts (GHz)
C. Dots per inch (DPI)
D. Volt (V)
ANSWER: B

Kompyuter ekranida tasvirni hosil qilish uchun javobgar bo‘lgan qurilma nima?
A. Tarmoq kartasi
B. Ovoz kartasi
C. Videokarta
D. Modem
ANSWER: C

1 Megabayt (MB) necha Kilobayt (KB)ga teng?
A. 1000 KB
B. 1024 KB
C. 1048 KB
D. 8192 KB
ANSWER: B

Kompyuterning ishlashini va apparat ta’minoti bilan dasturlar o‘zaro aloqasini boshqaruvchi dasturlar majmuasi nima?
A. Amaliy dasturlar
B. Antiviruslar
C. Operatsion tizim (OT)
D. Dasturlash tillari
ANSWER: C

Ma’lumotlarni tasodifiy o‘chirilishdan yoki ruxsatsiz kirishdan himoya qilish uchun ishlatiladigan dastur turi qaysi?
A. Brauzer
B. Grafika muharriri
C. Antivirus dasturlari
D. Elektron jadval
ANSWER: C

Qaysi biri operatsion tizim (OT)ga misol bo‘la olmaydi?
A. Microsoft Windows
B. Linux
C. Microsoft Word
D. macOS
ANSWER: C

Matnli hujjatlarni yaratish va tahrirlash uchun mo‘ljallangan dastur turi qaysi?
A. Veb-brauzer
B. Matn muharriri
C. Elektron pochta
D. Ma’lumotlar bazasi
ANSWER: B

Kompyuter tizimiga yashirin kiruvchi va uning ishiga zarar yetkazuvchi dastur qanday ataladi?
A. Drayver
B. Kompilyator
C. Virus
D. Fayl
ANSWER: C

Kompyuterga biriktirilgan qurilmalarni boshqarish uchun mo‘ljallangan dastur nima?
A. Interfeys
B. Drayver
C. Protokol
D. Yuklama
ANSWER: B

Algoritmlarning to‘g‘ri yechimga erishishini ta’minlaydigan xususiyati nima?
A. Ommaviylik
B. Natijaviylik (aniqlik)
C. Diskretlik
D. Tushunarlilik
ANSWER: B

Qaysi biri dasturlash tili emas?
A. Python
B. Java
C. HTML
D. C++
ANSWER: C

Shartning bajarilishiga yoki bajarilmasligiga qarab, keyingi amalni tanlashga imkon beruvchi algoritm tuzilishi nima?
A. Chiziqli
B. Tarmoqlanuvchi
C. Takrorlanuvchi (sikl)
D. Modulli
ANSWER: B

Dastur matnini mashina tiliga o‘giruvchi dastur qanday ataladi?
A. Interpretator
B. Kompilyator
C. Drayver
D. Protsessor
ANSWER: B

Haqiqiy sonlarni (kasr qismli sonlarni) saqlash uchun mo‘ljallangan ma’lumot turi qanday ataladi?
A. Integer (butun)
B. Boolean (mantiqiy)
C. Float (haqiqiy/o‘nli)
D. String (qatordan)
ANSWER: C

Bir necha marta takrorlanadigan amallar ketma-ketligini amalga oshirishga imkon beruvchi algoritm tuzilishi nima?
A. Chiziqli
B. Tarmoqlanuvchi
C. Takrorlanuvchi (sikl)
D. Shartli
ANSWER: C

Kompyuter tarmoqlari o‘rtasida ma’lumotlarni uzatish uchun ishlatiladigan asosiy qoidalar to‘plami nima?
A. Protokol
B. Interfeys
C. Drayver
D. Brauzer
ANSWER: A

Butun dunyo bo‘ylab millionlab kompyuterlarni bog‘laydigan global tarmoq nima?
A. Lokal tarmoq (LAN)
B. Intranet
C. Internet
D. Server
ANSWER: C

Har bir kompyuter va qurilmaga tayinlangan noyob manzil nima deb ataladi?
A. DNS
B. URL
C. IP-manzil
D. HTML
ANSWER: C

Ma’lumotlarning eng kichik o‘lchov birligi nima?
A. Bayt (Byte)
B. Kilobayt (KB)
C. Bit (Bit)
D. Gigabayt (GB)
ANSWER: C

1 (bir) Bayt necha Bitga teng?
A. 4 Bit
B. 8 Bit
C. 10 Bit
D. 16 Bit
ANSWER: B

HTML qanday maqsadda ishlatiladi?
A. Dasturlash tili sifatida
B. Veb-sahifalarni yaratish va tuzilishini belgilash uchun
C. Ma’lumotlar bazasini boshqarish uchun
D. Videolarni tahrirlash uchun
ANSWER: B