Atom yadrosi qaysi zarrachalardan tashkil topgan?
A. Elektron va proton
B. Neytron va elektron
C. Proton va neytron
D. Faqat proton
ANSWER: C

Elementning tartib raqami (Z) nimani ifodalaydi?
A. Neytronlar sonini
B. Atom massasini
C. Protonlar sonini
D. Atomning zichligini
ANSWER: C

Kimyoviy elementlarning eng asosiy xususiyatlarini belgilovchi qonun qaysi?
A. Om qonuni
B. Dalton qonuni
C. Davriy qonun
D. Gey-Lyussak qonuni
ANSWER: C

Qaysi element Davriy jadvalda 2-davr 1-guruhda joylashgan?
A. Natriy (Na)
B. Kaliy (K)
C. Litiy (Li)
D. Berilliy (Be)
ANSWER: C

Elementning valentligi nimani bildiradi?
A. Atom massasini
B. Kimyoviy bog‘lanish hosil qilish qobiliyatini
C. Elektronlar sonini
D. Zichlikni
ANSWER: B

Izotoplar qaysi xususiyati bilan bir-biridan farq qiladi?
A. Protonlar soni
B. Elektronlar soni
C. Neytronlar soni
D. Tartib raqami
ANSWER: C

Murakkab modda deb nimaga aytiladi?
A. Bir xil atomlardan tashkil topgan modda
B. Turli xil molekulalardan tashkil topgan aralashma
C. Har xil atomlarning kimyoviy bog‘lanishi natijasida hosil bo‘lgan modda
D. Atomlarning yadro reaksiyasi
ANSWER: C

Metall va nometall atomlari orasida hosil bo‘ladigan bog‘lanish turi qaysi?
A. Kovalent qutbli
B. Kovalent qutbsiz
C. Ionli
D. Vodorodli
ANSWER: C

Suv molekulasidagi (H₂O) kimyoviy bog‘lanish turi qaysi?
A. Ionli
B. Metall
C. Vodorod
D. Kovalent qutbli
ANSWER: D

Eng yuqori elektromanfiylikka ega bo‘lgan element qaysi?
A. Kislorod (O)
B. Ftor (F)
C. Azot (N)
D. Xlor (Cl)
ANSWER: B

Atom tashqi elektron qavatidagi elektronlarni umumiy foydalanish orqali hosil qilgan bog‘lanish qanday ataladi?
A. Ionli
B. Kovalent
C. Metall
D. Vodorod
ANSWER: B

Metan molekulasining (CH₄) markaziy uglerod atomining oksidlanish darajasi nechaga teng?
A. +4
B. -4
C. 0
D. +2
ANSWER: B

Tarkibida vodorod ioni (H⁺) tutgan murakkab moddalar sinfi qaysi?
A. Asoslar
B. Tuzlar
C. Oksidlar
D. Kislotalar
ANSWER: D

Ishqoriy metallarning suv bilan reaksiyasi natijasida qanday modda hosil bo‘ladi?
A. Tuz
B. Asos va vodorod
C. Kislota
D. Oksid
ANSWER: B

Amfoter oksidga misol keltiring.
A. Na₂O
B. CO₂
C. Al₂O₃
D. H₂O
ANSWER: C

Neftning asosiy komponentlari qaysilar?
A. Spirtlar
B. Uglevodorodlar
C. Kislotalar
D. Efirlar
ANSWER: B

Qaysi gaz Yer yuzasi haroratini ushlab turish (issiqxona effekti) uchun javobgardir?
A. Azot (N₂)
B. Kislorod (O₂)
C. Karbonat angidrid (CO₂)
D. Argon (Ar)
ANSWER: C

Reaksiya tezligini oshiradigan, ammo reaksiyada sarflanmaydigan modda nima deb ataladi?
A. Inhibitor
B. Katalizator
C. Reagent
D. Asos
ANSWER: B

Moddaning molyar massasining o‘lchov birligi qaysi?
A. Gram (g)
B. Mol (mol)
C. Gram/mol (g/mol)
D. Litr (L)
ANSWER: C

Uglerod atomlari orasida faqat bitta bog‘lanish (sigma bog‘lanish) mavjud bo‘lgan uglevodorodlar sinfi qaysi?
A. Alkenlar
B. Alkinlar
C. Alkanlar
D. Arenlar
ANSWER: C

Spirtlarning funktsional guruhi nima?
A. Karboksil (-COOH)
B. Amin (-NH₂)
C. Gidroksil (-OH)
D. Aldegid (-CHO)
ANSWER: C

Sirka kislotasining kimyoviy formulasi qaysi?
A. CH₄
B. C₂H₅OH
C. CH₃COOH
D. H₂SO₄
ANSWER: C

Eng oddiy alkan (to‘yingan uglevodorod) qaysi?
A. Etan
B. Propan
C. Metan
D. Etilen
ANSWER: C

Qaysi reaktsiya turida ikkita modda birlashib, bitta yangi moddani hosil qiladi?
A. Almashinish
B. Parçalanish
C. Birikish
D. O‘rin almashish
ANSWER: C

1 mol har qanday gaz normal sharoitda qancha hajm (L) egallaydi?
A. 11.2 L
B. 2.24 L
C. 22.4 L
D. 44.8 L
ANSWER: C