O‘zbek tilida so‘z yasovchi qo‘shimchalar qanday so‘z turkumlarini yasaydi?
A. Faqat ot va sifat
B. Ot, sifat, son va fe’l
C. Ot, sifat, fe’l va ravish
D. Faqat ot va fe’l
ANSWER: C

Qaysi qatordagi so‘z imlo jihatdan xato yozilgan?
A. Muzey
B. Ma’muriyat
C. Nido
D. Tafakkur
ANSWER: B

Gapda ish-harakatning bajarilish o‘rnini, paytini, sababini bildiruvchi gap bo‘lagi nima deb ataladi?
A. To‘ldiruvchi
B. Aniqlovchi
C. Hol
D. Ega
ANSWER: C

O‘zbek tilida unli tovushlar nechta?
A. 5 ta
B. 6 ta
C. 7 ta
D. 8 ta
ANSWER: B

Ot so‘z turkumi nechta kelishik shakliga ega?
A. 5 ta
B. 6 ta
C. 7 ta
D. 8 ta
ANSWER: C

Qaysi qatorda faqat jarangli undoshlar berilgan?
A. B, D, G, Z
B. P, T, K, S
C. F, H, X, Sh
D. M, N, L, R
ANSWER: A

"Ochiq-oydin" so‘zi qaysi so‘z turkumiga mansub?
A. Sifat
B. Ravish
C. Ot
D. Fe’l
ANSWER: B

Bir xil yozilishi va talaffuz etilishi, lekin ma’nosi har xil bo‘lgan so‘zlar qanday ataladi?
A. Sinonim
B. Antonim
C. Paronim
D. Omonim
ANSWER: D

Fe’lning mayllari nechta?
A. 3 ta
B. 4 ta
C. 5 ta
D. 6 ta
ANSWER: B

Qaysi so‘z turkumi mustaqil so‘z turkumiga kirmaydi?
A. Ot
B. Sifat
C. Bog‘lovchi
D. Son
ANSWER: C

"Yaxshi" so‘zining antonimi (qarama-qarshi ma'noli) qaysi?
A. Go‘zal
B. Chiroyli
C. Yomon
D. Tez
ANSWER: C

Gapning bosh bo‘laklari qaysilar?
A. Ega va aniqlovchi
B. Kesim va hol
C. Ega va kesim
D. To‘ldiruvchi va aniqlovchi
ANSWER: C

Qaysi so‘zda "y" harfi ikki tovushni (y+u) ifodalaydi?
A. Boylik
B. Yomg‘ir
C. Quyosh
D. Yo‘l
ANSWER: C

Son so‘z turkumining qaysi turi "Nechanchi?" so‘rog‘iga javob beradi?
A. Miqdor son
B. Tartib son
C. Taqsim son
D. Jamlovchi son
ANSWER: B

Qaysi qo‘shimcha ot yasovchi qo‘shimcha hisoblanadi?
A. -li
B. -chi
C. -gan
D. -roq
ANSWER: B

Gapda kesim qanday so‘roqlarga javob beradi?
A. Kim? Nima? Qayer?
B. Qanday? Qanaqa?
C. Nima qildi? Kim bo‘ldi?
D. Qachon? Nega?
ANSWER: C

Qaysi ibora "judayam xursand bo'lmoq" ma'nosini anglatadi?
A. Qo‘l uchida ishladi
B. Ko‘ngli g‘ash
C. Bosh osmonga yetdi
D. Yerga qaramadi
ANSWER: C

Bitta gap tarkibida bir xil ma’noni ifodalovchi so‘zlarning yonma-yon kelishi nima deyiladi?
A. Sinonimiya
B. Antonimiya
C. Tautologiya
D. Omonimiya
ANSWER: C

So‘zning lug‘aviy ma'nosini o‘rganuvchi tilshunoslik bo‘limi nima deyiladi?
A. Fonetika
B. Morfologiya
C. Sintaksis
D. Leksikologiya
ANSWER: D

Qaysi gapda olmosh ega vazifasida kelgan?
A. Ular maktabga bordilar.
B. Kitobni menga ber.
C. Bizning uyimiz katta.
D. Kimningdir so‘zi eshitildi.
ANSWER: A

Tobe so‘z turkumiga kiruvchi so‘zlar qaysilar?
A. Sifat, ot, fe’l
B. Ravish, olmosh, fe’l
C. Bog‘lovchi, yuklama, undov
D. Ot, son, fe’l
ANSWER: C

Qaysi qo‘shimcha fe’lning o‘tgan zamonini yasaydi?
A. -moqda
B. -gan
C. -yapti
D. -ajak
ANSWER: B

"Kitob" so‘zi tushum kelishigida qanday shaklda keladi?
A. Kitobda
B. Kitobga
C. Kitobni
D. Kitobdan
ANSWER: C

To‘g‘ri so‘zli gaplar asosan qanday tinish belgisi bilan beriladi?
A. Qavs
B. Nuqta
C. Qo‘shtirnoq
D. Vergul
ANSWER: C

Qaysi qatordagi so‘zlar o‘zaro sinonim bo‘la olmaydi?
A. Tez, shiddatli
B. So‘z, kalom
C. Katta, ulkan
D. Yaxshi, yomon
ANSWER: D
